請問有冇高手識用Arduino寫一段 讀Serial. Monitor輸入嘅數字

int 一個array［500］輸入嘅數字有空白鍵隔開。有個位數雙位數同百位數，點可以分割到啲數字。每個數字之間有空白鍵隔開。條程式應該點寫。求高人指教

咁樣 ?
#include <stdio.h>

int main()
{
int a, b;
const char* str = "10 555";
int ret = sscanf(str, "%d %d", &a, &b);
if (ret != 2) {
printf("error read");
return -1;
}

printf("a=%d b=%d", a, b);
return 0;
}

By default arduino 應該冇libc? 所以冇studio.h 畀你include

樓主可以如果唔識用Serial.read() 睇吓呢個post

你要做嘅嘢都read 完返黎做簡單string parsing，我唔畀code la, 自己諗點寫
個flow 只係係郁index/pointer 去拎個char， assume input 係ascii, 又得0 至9 同 space, 拎咗嗰char 返黎睇吓係唔係 space 或啫已經拎哂，係就submit 之前計緊嗰數入array, 同埋將嗰個數reset,

如果只係0-9 就 covert ascii value actual integer ( ch - '0')，將計緊嘅乘10 再+= 啱啱convert 返返嗰個integer

好奇問吓arduino有無emulator?

有空格就唔係數字

tinkercad

我想問點先可以分割啲數字。例如 1 2 22 222 33 44咁。中間有空白鍵。用char input［］好似唔識分因為最後還有一部要比較數字嘅大小

Arduino 語言應該唔係咁⋯⋯😹

int number[5];
int input[500];
int i = 0;
int v = 0;
int a = 0;
int value;
void setup() {
Serial.begin(115200);
Serial.println(" Please input ");
while (Serial.read() >= 0) {} //clear serialport
}

void loop() {
while(Serial.available() > 0) {
for(i=0;i<4;i++){
number[i] = Serial.read();
if(number[i] == 32){
switch(i){
case 1:
value = number[i-1]-48;//Enter as single digit
break;
case 2:
value = ((number[i-2]-48)*10) + (number[i-1]-48); //Enter as double digit
break;
case 3:
value = ((number[i-3]-48)*100)+((number[i-2]-48) *10)+(number[i-1]-48);//Enter as hundreds
break;
}
input[v]=value;
v++;
}

}
Serial.print(input[0]);
for(int c=0;c<v;c++){
input[c]= '\0';
}
}
}
最後寫成咁 但每次print 都會print 返上次啲野 而且好似入唔到第二個數落input【v】入邊。

唔係 C/C++ 咩 ?
Arduino 有自己語言 ?

佢有自己一個lib
不過無論點寫micro controller 都幾乎唔會用到stdio.h

係C/C++
但佢無stdio嘛
呢啲microcontroller有自己一套IO library

我明白係無 stdio.h 既意思
只係以為唔係 C/C++, 因為好多年無玩過, 以前都係用 C

係咪assignment 嚟

其實你唔駛轉char 用mod operator 就得
當個數係x as integer
你可以將成個數:
x % 10 --> 個位數
(x/10) % 10 --> 十位
(x/100) % 10 --> 百位(其實呢個連mod 都未必駛)

點樣print 出嚟唔駛講啩

你寫錯嘢喎，你而家只會read 倒4個bytes (因為Serial.read() 係 loop function 只係call 咗4次）

如果serial input 係”123 “ ，你input array 會係[1, 12, 123]...

同埋而家只係print input[0], 即係第一個digit

諗請楚啲你想寫乜logic

你應該read 哂成行input 入黎先，再一格格睇睇佢係數字定空白，嗰logic 好似我之前嗰post 咁講

佢要做read 唔係做print , 同埋Serial.print() 係識正常咁print integer, 唔洗一個一個digit char 咁print

我直頭誤會咗以為要print 數字之間要有空格

自膠咗

我下面係想print 個［0］睇下入邊係咩。
你意思係read曬再分？
直接input = Serial.read咁入曬先？
再從input入邊分出數字存入去個array？

係啊。咩係operator 老師講我啲程式語言都係自己學返來個阿sir放條題目就叫自己試。我開頭望住 setup。loop兩粒字大半日都唔知要點入手做

你都可以一路read 一路parse 嘅，咁會用少啲ram tim

基本想你會想寫嗰while loop instead of for loop, read 到 冇嘢read (return -1) 或者可能係睇倒new line character 為止

如果read 倒嘅係數字，就keep 住accumulate 嗰value ( accumulated value * 10 + current digit value), 如果read 倒係空白間就放嗰accumulated value 入array， 再reset ，返嗰accumulated value 做0

Operator 即係 + - * / 呢啲，% 就係用黎計餘數嘅operator, 即係7 % 3 等於 1, 因為7除以3 ，餘數係1

比個提示你：
int arr[500] = {0};for(int i = 0;i < 500; i++){arr[i] = Serlal.parseInt();}

while(1)
{
int x = Serial.parseInt();
}

係arduino include stdio做乜勁
有library做parse integer點解要用read()再自己parse character
同埋就算係都用 String 同 Serial.read() 然後 .toInt()

ATMega328P 得2Kbyte RAM
你開一個 int arr[500] 一Q清袋